---
title: '¿Que es DynDNS?¿Como lo instalo?'
date: '2020-04-28 09:17:00'
description: 'Existen muchas ddns y hoy vamos a ver un poco mas sobre DynDNS un DDNS gratuito muy util en estos dias'
type: 'redesyseguridad'
tags: ["ip","dns","ddns","dyndns"]
category: ["redesyseguridad"]
img: 'https://pbs.twimg.com/media/BeYTgYSCEAAwYAv.jpg'
authors: ["PatoJAD"]
---

¿Quieres ser el **servidor principal** y ejecutar tu **propio servidor doméstico** o una cámara IP y lograrlo de forma **externa**?

El problema es el **cambio de la dirección IP** (dinámicamente) de su línea de internet. Esto significa que es imposible lograr su red doméstica desde el exterior. Con nuestro servicio **DNS dinámico** (DDNS), le ofrecemos la posibilidad de operar sus aplicaciones estáticamente desde el exterior de forma móvil.

Así se presenta DynDNS un competidor de **{{< textlink url="/redesyseguridad/2020/04/como-instalar-no-ip-en-linux/" text="NO-IP" >}} del cual hablamos hace unos dias**




## ¿Cómo utiliza el servicio gratuito DynDNS?



Puede usar el servicio DDNS de diferentes maneras:



* Con un **enrutador** que admita las actualizaciones dinámicas (proveedor DynDNS [definido por el usuario])
* Sin software adicional con actualización manual desde el menú de la cuenta
* Con un Firefox y recargue cada (5 minutos)
* Con su **Updater-Tool** [para Windows, Linux, MAC y otros sistemas operativos (Java)] *DE PAGO*
* Realice un escaneo de puertos para examinar qué puertos están bloqueados o liberados




## Actualización en tiempo real



Vea en su cuenta DynDNS (DDCLIENT) si su dirección IP se actualizó y cuándo, en tiempo real.


{{< img src="https://dyndnss.net/eng/up.gif" >}}



## ¿Cuánto cuesta el servicio de DNS dinámico?



El servicio DynDNS (DDNS) es de hasta 3 dominios Dyn completamente gratis (cuenta gratuita). Los usuarios Premium pueden crear por 9,90 $ únicos hasta 100 urls y reenvío de dominios.




# Mi consejo



Si alguien busca mi consejo, lo encuentra... Personalmente este sistema es util y uno de los mejores... solo si tu router permite la asociacion directa. Siendo asi solo basta a ir a las opciones avanzadas, elegir en DDNS el servidor DynDNS y cologar usuario y contraseña y solo se ira actualizando a medida que el modem cambie la ip.
